Задание выполнено на языке Kotlin.

Сделано два вида интерфейса:  
Консольный - запускает файл из аргумента командной строки,
либо по умолчанию запускает файл [program.guu](program.guu).

Функция main для консольного запуска лежит 
в [src/main/kotlin/com/pavelperc/guu/Main.kt](src/main/kotlin/com/pavelperc/guu/Main.kt) .


Также сделан графический интерфейс с помощью библиотек TornadoFX и ReachTextFX.

Режим с интерфейсом запускается из файла [src/main/kotlin/com/pavelperc/guu/gui/App.kt](src/main/kotlin/com/pavelperc/guu/gui/App.kt) .

Вот так вот он выглядит:

![interface](img/interface.png)

Я очень пытался проявить чувство красоты интерфейса))

(И совладать с css и библиотеками..)

Там есть подсветка синтаксиса, табы заменяются на пробелы, при отладке выделяется нужная строка оранжевым.
Для каждой кнопки также определён шорткат. (Появляется при наведении.)

Для запуска программы есть кнопки run и debug.
Во время дебага редактировать код нельзя.


Реализация интерпретатора распределена по пакетам 

* `ast` - классы Program, Procedure, Statement и другие
* `lexer` - функция tokenize для разделения текста на токены.
* `parser` - класс Parser для создания АСТ.
* `interpreter` - запуск программы с дебаггером
* `debugger` - абстрактный класс дебаггера и консольная реализация.
* `gui` - View, Controller, реализация UI версии дебаггера.

UI дебаггер запускается с интерпретатором в отдельном потоке
и слушает команды через blocking queue.

Также есть соответствующие пакеты для тестов.

Добавлен step out для дебаггера.
Добавлена поддержка отрицательных чисел. (на уровне токенайзера.)